美警辦案遇「越戰神槍手」 致1死6傷、調裝甲車支援撤離

美國南卡羅來納州佛羅倫斯市在本月3日發生激烈警民槍戰，警察到民宅調查案件時，遭到74歲的越戰老兵霍普金斯（Frederick Hopkins）不預警攻擊，釀成警方1死6傷。（美聯社資料照）

2018-10-18 13:52
〔即時新聞／綜合報導〕美國南卡羅來納州（South Carolina）佛羅倫斯市（Florence）在本月3日發生激烈警民槍戰，警察到民宅調查案件時，遭到74歲的越戰老兵霍普金斯（Frederick Hopkins）不預警攻擊，釀成警方1死6傷，最後被迫出動裝甲車撤退，宛如電影《第一滴血》的劇情。

霍普金斯是一名越戰老兵，他曾經在美國陸軍服役11年期間，獲得神射手勳章、狙擊手勳章，更因為1970年5月參加越戰，抵抗北越的襲擊，獲得銅星勳章。（美聯社資料照）

第二波支援的警察卡拉韋（Terrence Carraway）中彈死亡，員警在4日臨時的臨時紀念儀式追悼。（美聯社資料照）

綜合媒體報導，本月3日發生槍戰後，警方16日公布詳細調查報告，由於霍普金斯的28歲養子賽斯（Seth Hopkins）涉嫌性侵2名年齡不滿14歲的女童，警察握有搜查令上門調查。據了解，3名女警趕至現場才剛下車，就遭到霍普金斯射擊受傷；第二波支援的警察卡拉韋（Terrence Carraway），在霍普金斯開門後，卡拉韋還來不及說明，霍普金斯就向他開槍，導致卡拉韋死亡。

霍普金斯在2樓高處開火近30分鐘，警方出動裝甲車支援，接載受傷的警員撤離，但由於距離霍普金斯仍有相隔幾百公尺的草坪、樹木，支援的警員無法在第一時間進行有效攻擊。隨後13名員警就位，與霍普金斯對峙2個小時左右，但他僅用1支手槍和2隻軍用步槍對付警察，共擊發39槍，13名員警則擊發390發子彈，最終霍普金斯遭警方制服逮捕。警方事後在霍普金斯家中搜索到129支槍，直言「我們根本不是對手」。

霍普金斯是一名越戰老兵，他曾經在美國陸軍服役11年期間，獲得神射手勳章、狙擊手勳章，更因為1970年5月參加越戰，抵抗北越的襲擊，獲得銅星勳章。霍普金斯被指控1起謀殺、6啟謀殺未遂罪名，他在16日的聽證會上說自己長年靠退伍金生活，沒錢雇用律師，請求法院指派公共律師被拒，所以目前他尚未有代理律師。

美帝一個老兵已經咁厲害

Rambo

大陸又係老乒對差佬
但係差咁遠GA

支那嚇到瀨屎

真 越南大戰

Rambo 1劇情

後生嗰時幾靚仔

佢後生個時咁似史泰龍

做乜無啦啦射尻d差佬

你真心定我真心

死警犬

it's a long road

唔撚知呢

when you on your own

想撚人點知俾人撚返轉頭 笑死

咁佢養子而家點

二戰、越戰的狙擊手先最恐怖， 嗰個年代冇咁多空軍支援，武器裝備先進極都有限， 仲要冇無線電溝通

你肯定？？？

咁靚仔去做明星啦屌，仲洗乜去打越戰

係老豆槍火掩護之下後門走左
應該係

芬蘭嗰個狙擊手連鏡都冇

原本係戰爭英雄
而家為咗個衰十一嘅仆街契仔搞到要做罪犯

美帝咁多年來都不停打仗，退左役而有豐富實戰經驗者多的是，更何況是現役將領？真係打起上來，大陸就露哂低啦

崔佛

支那, 北越最叻玩消耗戰, 美帝幾勁都唔夠燒錢啦

對住手無寸鐵黑人> 唔好講咁多開幾槍先講野
對住開槍越戰老兵> 我要行埋去說明情況~

美國警察

明明係美國做呢啲英雄不知幾他條
不過唔排除佢養子對佢好好感情好深

佢文中講話佢連律師費都比唔起

但都唔使癲到一落車就開槍掛

當過兵真係唔同D

中國靠人海，美國靠精英

有槍同無槍既分別

死嗰個察佬係黑人

二戰美軍唔夠德軍打，成日call空軍亂炸

一個老嘢開39槍打中7件
30個警察 + 1架裝甲車開 390槍都打唔中個老嘢

最後究竟點拘捕佢?
個養子走咗自己投降??

無咩人理佢養子姦細路女

retired, extremely dangerous

打錯13警

因為無槍 ？

有槍都俾人射到仆街

對眼有殺氣

rambo?

RED

龍五

火力壓制加盾牌推進 鳩估

果然一捉到就要打鑊勁 口腫面腫咁

屌，呢啲擺明殺開有條癮

中共老兵 係六四屠殺方面, 都好有經驗

銅牌就已經咁勁，銀牌金牌個班咪

佢個眼圈 好似百變狸貓一個角色

39vs390

連登竟然吹奏一個開槍偷襲談判嘅人

講到個老兵rambo咁
頭3件都係無預警射擊，即係暗算
個差佬都估唔到你個呀伯伯射鳩佢
好啦，到support到，唔清楚狀況又唔敢攻
搞足一大輪都係唔敢入
我反而想知最後點攻得入 呀伯投降

呢個世界一向都係吹捧 勝利者, 有乜問題

劉邦 夠係出爾反爾, 偷襲項羽啦
但人地最後嬴左, 多人崇拜, 你又吹佢唔脹

二戰已經有無線電

佢家陣只係一個幫性侵女童嘅仆街開脫嘅罪犯黎
是非不分都算一開始仲要暗算冇惡意嘅執法人員最後仲要殺埋人
以前有幾多功績都係多鳩餘
死刑啦 最好佢死前判埋條仆街養仔刺激下佢

cls 殺死執法人員咁撚多讚

應該是想活捉/制服個老嘢.警察一方留了手

開殺戒的話,警察方面有能力 好快解決掉.

最終霍普金斯遭警方制服逮捕。

收皮啦朱閪成

打仗唔單止睇裝備
經驗都非常重要
應付任何情況 有實戰經驗先做到最佳判斷
上面有人話中共打開人海戰術 美國都唔夠打
韓戰你估中共純粹靠人去磨聯軍
人哋彭德懷係有大把經驗點樣玩消耗戰
全部係打日軍同國軍練出嚟
今時今日中共
送頭就有份 消耗喎

有興趣了解一下,點解一開始個老嘢問都唔問就直接向警察開火

老嘢係唔係short佐?

波斯灣戰爭

伊拉克 有八年 兩伊戰爭既經驗, 一樣都是被美軍秒殺

可能係老兵勁
但更多係美國差佬廢

共匪始終係共匪. 但彭德懷運用匪軍戰術是有一手. 這不能否定

警察 既訓練, 一向都係人多打人少, 個個國家都係一樣

........
心態唔同就好影響個情況
個呀伯咁樣預左無命架啦
咁班差佬唔係架嘛
一開頭都係諗住調查強姦犯
咁比人先聲奪人係差成皮架啦

咁又唔可以否認個退役既能力
人地當兵之餘仲要係神槍手
可能退役軍人悶得濟趁機老了都過下癮
打過仗既軍人心理同觀點平時人好唔一樣

所有開國將領 都一定有實力, 否則不能開國

不過, 過多兩三代之後, D將領就變廢物

支那個d用錢已經解決到

中共幾十年無打過仗
所以 中共老兵 最多只係參與過六四屠殺, 用槍射殺無武器既學生
結果對上有武器既公安, 就唔夠打

公安 最起碼平時都會對付 匪徒/毒販, 比老兵更有實戰經驗

中共對住老兵無用錢wo

直接用防暴警察 打走佢地

諗起槍王

咁無槍勁極有個譜

D公安一樣唔用槍, 用警棍同佢地打
結果老兵一樣被打柒

70幾歲又打過越戰，條命賺翻黎，根本唔怕死

笑到噴水

Simo Hayha?

Ram你老母bo咩 Rambo係被欺壓同歧視而反抗
呢條友自己屋企人做錯事 佢重殺警
佢影撚衰曬啲退役老兵

Rambo真人版 如果香港多幾個依d老兵就好了

係美國當差真係拎條命返工，週街都係槍

硬係好似見過老兵後生個時

74歲都咁勁

are u ready?

電鳩力架就叻
老兵真正有實戰經驗，同有戰鬥能力既人駁火
差佬邊夠打

日本打中國打完就南京大屠殺，咁就話多人抗日姐。
美國佬黎打，你估有幾多地方開城投降

頂，係地鐵大大聲笑左出黎

我反而諗起 Clint Eastwood

聽到某國話要打仗
真係嚇一跳 然後就得啖笑
美國全民階兵
一個退役軍人
一個打十個 (注意係警察 唔係飛機)

笑而不語

有槍一早倒左台啦

機司質素原全唔夠日本黎
靠資源，生產力，人海戰術屈日本

未用核彈姐

一滴血都不留就收服長春國軍

最大問題連核彈都殺唔死

你有冇用個腦啊
核彈殺唔死人

支那人殺得晒咩

你啱
仲勁過小強

唔係好明，佢做咩都阻止唔到養子俾人拉嘅事實，定係佢自己都有嘢衰咗/有精神病一見差佬就發癲

親老玩埋佢先死

咁自豪的神射手老左連律師都無錢請
好難怪拎警察黎玩拎返當年殺人的成就感

可能今次標靶唔係黑色所以冇咁準

玩開無双同玩開battlefield係兩回事嚟

有咁q多支槍但係無錢請律師

一個老兵就咁，睇下支那果班維權老兵

its a long road

Eminleo

中國老兵無槍揸手

rambo 劇情都可以成真

當年服裝 瞄準鏡邊有咁靚
體能訓練同教學亦唔會有現代咁先進 同咁有效率

所以當年死唔去的老兵都係精英，一個打幾個警察都唔意外

神勇狙擊手 二千七百米外殺敵

完場果時播

一個退休打5個後生
支那仲想同呢個國家玩野

但就超多武器，彈藥

隨後13名員警就位，與霍普金斯對峙2個小時左右，
但他僅用1支手槍和2隻軍用步槍對付警察，共擊發39槍，13名員警則擊發390發子彈

Back there I could fly a gunship, I could drive a tank, I was in charge of million dollar equipment, back here I can't even hold a job parking cars.

諗起依套戲

美國人真係痴鳩線

無論咩人係槍口下都係平等。
無論你生前係地位幾高，有幾多錢，多唔多人崇拜。係我開槍殺死你之後不過係一堆將會腐爛既肉

結論：中共冇可能俾人民擁槍

除左大城市
其他地方人人拎支ar，就識撚 都咪話唔恐怖

警察開了390槍，都打唔中人，根本亂開槍，浪費子彈！

如果跟據美國差佬慣常做法, 佢地係唔留手, 懷疑有威脅都已經開槍射殺, 更莫講佢已經開緊槍

根本唔夠薑
求其射吓 佛系捉犯

你咁講法

1係就13件差佬全部都係癈

就或者件老兵真係堅揪到13條友開佐差唔多400槍先制服到佢.

呢樣嘢要請教一下專業人士,點樣可以做好似到個老嘢咁勁, 1VS13咁耐

利申:純學術研究

Rambo 點會做呢d野唔好on9

寫包單以前d兵>宜家d兵

因為以前唔夠靠科技,係靠技術同食腦
宜家樣樣有電腦測量點能同

冇鏡係佢自己既選擇，因為二戰果時狙擊鏡冇防反光好易比人發現
但佢唔用鏡都做到神槍手就真係好撚勁

全年登加埋唔用鏡殺到505個人我話你地勁

嘩屌你老母咩連登仔 朱仔成講啲咁既歪理都17正皮？？
有冇用個腦去諗野 一黎個廢老唔係勝利者 二黎係佢屋企人犯法拒捕 個廢老偷襲警察 勝乜撚野利？不分是非黑白17正皮 連登仔冇撚得救 仲要拎劉邦項羽黎做例子

supressive fire係咁玩

佢唔知而家美軍平均幾多發彈殺一個敵人

最大問題係佢雪地反光好嚴重， 一般人講Iron sight400m已經好誇張，佢啲擊殺係600m - 1km以上

開鏡都有誤差，更何況用肉眼睇

聽講USSR每次都用炮轟counter佢

下下broken arrow

現代狙擊手訓練，係要令一個普通人短時變內成一個獵人，而二戰絕大多數狙擊手，本身從小就以打獵為生，已經一早俱備狙擊手嘅技術同意識。

鬼唔知有， 不過去到越年都要用radioman( 孭住大大舊)

WW2 sniper撚有專屬radioman咩

蘇聯最常用就係留幾個狙擊手城市入面開幾槍就走位， 幾條友可以拖延敵人成個platoon

做得狙擊手把步槍嘅quality會比一般步兵好

究竟2475米有幾遠呢
就即係有2475個一米咁遠架